《**十二月禮讚**》（Harmony of
December）是[日本二人組合](../Page/日本.md "wikilink")[近畿小子的第](../Page/近畿小子.md "wikilink")24張[單曲](../Page/單曲.md "wikilink")。於2006年11月29日由[傑尼斯娛樂唱片公司發行](../Page/傑尼斯娛樂.md "wikilink")。

## 解說

本單曲是正如標題所說一樣以[夏天為主題的上張單曲](../Page/夏天.md "wikilink")「[夏日風情](../Page/夏日風情.md "wikilink")」以來相隔四個月所推出的單曲。雖然近年以團體名義而推出單曲的間距，因個人活動增多而擴大，但隨著各自的個人活動告一段落，這是自2003年以來相隔了約3年再次在相隔五個月之內推出團體名義的單曲。

收錄歌曲方式方面，沿用了自2005年的單曲《[天鵝絨的幽闇](../Page/天鵝絨的幽闇.md "wikilink")》開始的方式，除初回版收錄A面曲的純音樂版本外，兩個版本均會收錄一首各版本獨有的歌曲。另外，本單曲的初回版會另外附送一條，以二人拍攝唱片封面照片時使用過的橡膠手圈作模型的複製品。共分為紅、藍兩色，在購入CD前可以在CD旁面確認。這次加送的橡膠手圈均印上了原製的iD標示，與一向以來的單曲初回版不同，首次加入了購入特製物品。而在本單曲發售後兩星期，年度[專輯](../Page/音樂專輯.md "wikilink")《[I
album
-iD-](../Page/I_album_-iD-.md "wikilink")》亦隨之推出，是團體首次在專輯發行前推出先行單曲。故單曲初回版附送的“印有iD的橡膠手圈”其實也沿用了專輯在「iD」上的概念。

據說，CD封面照片是由[堂本剛負責製作的](../Page/堂本剛.md "wikilink")。據剛親口所述，「這不只是單單把兩人一併拍進去，其實是要帶出更深一層的訊息給大家」。而剛所要帶出的訊息如下：

  - 照片背景選擇了[宇宙的原因](../Page/宇宙.md "wikilink")：「是要為了表現出能夠在這個浩翰的宇宙中遇見，並能夠共有著一樣的東西的重要性。」
  - 在宇宙裡二人一起進餐的原因：「要不是真真正正的好知己的話，是不會想一起吃飯的。」
  - 至於桌上的[時鐘快要到達](../Page/時鐘.md "wikilink")10時的原因：「因為KinKi
    Kids也快要出道10週年了。」

## 名稱

  - 日語原名：**Harmony of December**
  - 中文意思：**十二月的和諧**
  - [香港](../Page/香港.md "wikilink")[正東譯名](../Page/正東唱片.md "wikilink")：--
  - [台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[艾迴譯名](../Page/艾迴唱片.md "wikilink")：**十二月禮讚**

## 收錄歌曲

### 初回版

1.  **十二月禮讚（Harmony of December ）**
      - 作曲、作詞：[Mashiko Tatsuro](../Page/Mashiko_Tatsuro.md "wikilink")
      - 編曲：[ha-j](../Page/ha-j.md "wikilink")
2.  **孤獨的街角**（****）
      - 作曲：[松本良喜](../Page/松本良喜.md "wikilink")
      - 作詞：[Satomi](../Page/Satomi.md "wikilink")
      - 編曲：[吉田建](../Page/吉田建.md "wikilink")
      - 管樂編排：[下神龍哉](../Page/下神龍哉.md "wikilink")
3.  **Nothing but you**
      - 作曲：[周水](../Page/周水.md "wikilink")
      - 作詞：[白井裕紀](../Page/白井裕紀.md "wikilink")、[新美香](../Page/新美香.md "wikilink")
      - 編曲：[佐藤泰將](../Page/佐藤泰將.md "wikilink")
4.  **十二月禮讚（Harmony of December ） (Backing Track)**
      - 作曲：Mashiko Tatsuro
      - 編曲：ha-j

### 通常版

1.  **十二月禮讚**
2.  **孤獨的街角**
3.  **珍重再見**（****）
      - 作曲、作詞、編曲：[森大輔](../Page/森大輔.md "wikilink")

[Category:近畿小子歌曲](../Category/近畿小子歌曲.md "wikilink")
[Category:2006年單曲](../Category/2006年單曲.md "wikilink")
[Category:2006年Oricon單曲週榜冠軍作品](../Category/2006年Oricon單曲週榜冠軍作品.md "wikilink")